{
    "data_info": {
        "documentID": "J_NAT_013851",
        "source": "온라인문서",
        "writer": "null",
        "ISBN_ISNN": "null",
        "version": "null",
        "source_language": "ko",
        "translator": "파파고",
        "source_url": "'https://www.doopedia.co.kr/",
        "collectedDate": "2023-10-11",
        "publishedDate": "2020-01-01",
        "domain": "자연관광",
        "title": "운두도"
    },
    "text": "雲頭島 (운두도)\n全羅南道麗水市華陽面利川里\n大雲頭道と小雲頭道に分かれます。大雲頭島は0.48平方キロメートルの面積を持ち、1999年時点で人口は25人で、海岸線は長さ4.5キロメートル、最高地点は110メートルです。一方、小雲頭島は面積が0.152平方キロメートルで、海岸線の長さは1.2キロメートル、最高地点は69メートルの無人島です。この島は甘島里甘島村から北西に300メートル余りの干潟に連結されており、北側には達川島、北西には小汝自島·大汝自島があります。山には常に雲がかかっており、そのためこの島は雲頭島と呼ばれています。かつては華井面女子里に属していましたが、1983年に華陽面利川里に編入されました。全海岸にはハゼが豊富で、ハゼ·海蝕洞·絶壁などが景色を美しく彩ります。地形は起伏が激しく、土壌は肥沃であり、麦やサツマイモなどの農作物が栽培されています。また、ゲンゴ・カタクチイワシ・太刀魚などの漁業やカキ・貝類の養殖も盛んです。また、この地域では墳墓方式の草墳が一般的です。",
    "QA": [
        {
            "question": "雲頭島はどこに位置していますか？",
            "answer": "雲頭島は全羅南道麗水市華陽面利川里に位置しています。"
        },
        {
            "question": "雲頭島の面積はどれくらいですか？",
            "answer": "大雲頭島は0.48平方キロメートル、小雲頭島は0.152平方キロメートルの面積を持っています。"
        },
        {
            "question": "雲頭島の人口はどれくらいですか？",
            "answer": "1999年時点で、雲頭島の人口は25人です。"
        },
        {
            "question": "雲頭島の海岸線の長さはどれくらいですか？",
            "answer": "大雲頭島の海岸線の長さは4.5キロメートル、小雲頭島の海岸線の長さは1.2キロメートルです。"
        },
        {
            "question": "雲頭島の最高地点は何メートルですか？",
            "answer": "大雲頭島の最高地点は110メートル、小雲頭島の最高地点は69メートルです。"
        },
        {
            "question": "雲頭島は何という名前で呼ばれていますか？",
            "answer": "雲頭島は、山に常に雲がかかっていることからその名前がつけられました。"
        },
        {
            "question": "雲頭島の主な農作物は何ですか？",
            "answer": "雲頭島では麦やサツマイモなどの農作物が栽培されています。"
        },
        {
            "question": "雲頭島で盛んな漁業は何ですか？",
            "answer": "雲頭島ではゲンゴ、カタクチイワシ、太刀魚などの漁業が盛んです。"
        },
        {
            "question": "雲頭島周辺で見どころとなる景色はありますか？",
            "answer": "雲頭島周辺ではハゼや海蝕洞、絶壁などが美しい景色を作り出しています。"
        },
        {
            "question": "雲頭島には他にどのような島がありますか？",
            "answer": "雲頭島の近くには達川島、小汝自島、大汝自島があります。"
        }
    ],
    "word_Count": {
        "text": 328,
        "QA": 374
    }
}